香港城大校長郭位是中研院院士 台大教授：替中研院感到羞恥

香港城大校長郭位是中研院院士 台大教授：替中研院感到羞恥

2019-11-13 07:13:10
〔即時新聞／綜合報導〕香港城市大學昨日遭到港警攻擊，朝校園發射多枚催淚彈、橡膠彈，甚至有指揮官以擴音器大喊「打頭」後朝學生開槍，但是身為台灣中研院院士的台籍校長郭位至今仍神隱。台大歷史系教授周婉窈對此直言，無法接受學生受害時，校方和教育界重量級人物神隱，不出來保護學生，不譴責警察破壞法治、凌虐學生。

周婉窈在臉書表示，今天誰養大了比恐怖分子和黑道更恐怖的「魔警」？黑道有時還盜亦有道，會自報姓名，不讓人死得不明不白，當警察可以拿掉編號時，香港的領導階層和社會菁英沈默；當警察可以蒙面抓人時，你們沈默；當警察實彈射擊，打中一位中學生，你們沈默；當警察闖入校園抓學生，你們沈默。

周婉窈批評：「你們就是沈默、沈默、再沈默，讓蒙面暴警完全可以為所欲為，每天都在拉下社會底線。現在攻入校園，圍捕學生，你們仍然沈默！」周婉窈表示，沈默是邪惡帝國的最佳幫手，也就是幫凶，那些神隱的教育界人士出賣了香港以及整個世代的香港人，「香港社會白給了你們高薪和名位」。

最後，周婉窈則是直言：「城市大學的校長是台灣中央研究院院士，從來就是神隱，我替中研院感到羞恥。」

推

果陣仲吹到佢會當選中研院院長

垃圾

你好，我是一名香港__大學學生／畢業生，近日看見貴院院士，現任香港城市大學各位漠視城大學生安全，任由香港警察用過度槍彈暴力襲擊城大學生，不但不譴責警方，相反更譴責同學用比警方低級100倍的武力還擊。此人為了高薪厚職，與邪惡的共產黨示好，寧願選擇助紂為虐，殘害原本前途無限的香港有為年輕人，與台灣人支持民主人權的價值觀完全對著幹，不但鼓勵共產黨毀滅香港，然後直指台灣，更對貴院聲譽造成無可挽救的傷害。請貴院撤銷這位為了金錢利益而放棄道德的自私之人的院士資格。

一齊去中研院個fb page inbox，可以洗板

郭位就算啦

可唔可以取消佢個資歷？即係好似何妖咁

郭位垃圾黎架

DQ佢個院士頭銜啦

你好，我是一名香港__大學學生／畢業生，近日看見貴院院士，現任香港城市大學各位漠視城大學生安全，任由香港警察用過度槍彈暴力襲擊城大學生，不但不譴責警方，相反更譴責同學用比警方低級100倍的武力還擊。此人為了高薪厚職，與邪惡的共產黨示好，寧願選擇助紂為虐，殘害原本前途無限的香港有為年輕人，與台灣人支持民主人權的價值觀完全對著幹，不但鼓勵共產黨毀滅香港，然後直指台灣，更對貴院聲譽造成無可挽救的傷害。請貴院撤銷這位為了金錢利益而放棄道德的自私之人的院士資格。

一齊去中研院個fb page inbox，可以洗板
0
0

你好，我是一名香港__大學學生／畢業生，近日看見貴院院士，現任香港城市大學各位漠視城大學生安全，任由香港警察用過度槍彈暴力襲擊城大學生，不但不譴責警方，相反更譴責同學用比警方低級100倍的武力還擊。此人為了高薪厚職，與邪惡的共產黨示好，寧願選擇助紂為虐，殘害原本前途無限的香港有為年輕人，與台灣人支持民主人權的價值觀完全對著幹，不但鼓勵共產黨毀滅香港，然後直指台灣，更對貴院聲譽造成無可挽救的傷害。請貴院撤銷這位為了金錢利益而放棄道德的自私之人的院士資格。

一齊去中研院個fb page inbox，可以洗板又得

😡

要改翻做郭位 唔係「各位」

屌，明明改左，次次都copy n paste番原本個段

你好，我是一名香港__大學學生／畢業生，近日看見貴院院士，現任香港城市大學郭位校長漠視城大學生安全，任由香港警察用過度槍彈暴力襲擊城大學生，不但不譴責警方，相反更譴責同學用比警方低級100倍的武力還擊。此人為了高薪厚職，與邪惡的共產黨示好，寧願選擇助紂為虐，殘害原本前途無限的香港有為年輕人，與台灣人支持民主人權的價值觀完全對著幹，不但鼓勵共產黨毀滅香港，然後直指台灣，更對貴院聲譽造成無可挽救的傷害。請貴院撤銷這位為了金錢利益而放棄道德的自私之人的院士資格。

一齊去中研院個fb page inbox，可以洗板又得

pish

國籍 美國

收到風shitty有個篤灰prof又係好後生去美國既美藉台灣人

好可悲
台灣學者出聲
自己校長就出賣學生報警

絕對唔系唔尊重city班手足
但郭位同city某啲prof 真心shitty（坡仔）

原來環保署網頁有二噁英報告！！！！